香港學界代表張崑陽：Trump聲明有暗湧, 美國游說工作不會停止

2019年11月28日 非升級壹會員每日限閱1篇，你尚餘0篇
【香港人權法●拆局】警暴加劇 港人在區選清晰表態有助力 法案如何落實執行成關鍵
建立時間 (HKT): 1128 10:42

香港人在11.24區選顯示和平爭取訴求方式後，一直未有明確表態的美國總統特朗普終於正式簽署《香港人權與民主法案》，有政界相信與11.24港人充份反映意向有關，但法案如何落實，將是未來關注點，因為特朗普似乎並非全面同意法案內容。

多度訪美游說美方支持《人權法案》的大專學界國際事務代表團發言人張崑陽回覆《蘋果》指，法案鮮有地獲美國跨黨派、兩院一致贊成通過，考慮到日前香港的衝突加劇，連美國國務卿也曾表態關注，加上民主派在區議會選舉中大勝，相信都令特朗普再沒有原因或藉口不簽署法案。張坦言，美國將來如何執行法案有不同可能性，因為留意到特朗普的聲明提及，法案可能干涉總統的憲制地位，顯示特朗普不同意某些法案內容，所以未來仍需香港和美國政界繼續向美國行政部門游說、施壓，確保美國會制裁賣港人士。

早前也曾訪美的公民黨黨魁楊岳橋歡迎特朗普簽署法案，認為這代表了香港人在過去半年付出的一切都被國際社會看得見，並認同港人在爭取民主、自由和人權的努力，強調港人絕不孤單。他續指，港府應當知道香港國際金融中心地位不是理所當然，當局有責任讓國際社會看到及信服一國兩制是真誠地實施，香港的人權得到保障，指當局不能「閂埋門打仔」。

至於特朗普選簽署法案與區選結果有否關係，楊表示不願猜度或妄下判斷，指隨着美國參、眾兩院通過法案後，特朗普只有10天時間簽署。而法案獲簽署後，美國國務院需每年報告香港不同範疇情況，楊指，公民黨會繼續進行連結國際的工作，相信香港民意、團體亦會對外交流，講述香港的實際情況。

記者 呂浩然

好似我呢d Twitter友既行動也不會停止

特朗普簽左法案啦！快啲多謝幫過手的議員啦！

入去幫手推

議員tweet只有幾百rt

多謝議員update埋PolyU同埋重申五大訴求

呢班友係咪學聯2.0
上次比德國傳媒訪問啲辯材廢到仆街

只係做國際遊說， 唔係學聯2.0

而且學聯仲未死， 係比本土派主導

點影響憲制地位?

支持國際說客

特朗普選

好想知國務卿份報告點寫
會搵乜人嚟做人權狀況調查
如果係同路人
我哋就要夾實果啲人

推

Push